---
title: >-
    بخش ۲۹
---
# بخش ۲۹

<div class="n" id="bn1"><p>پسر معلمی را گفتند: چه بلا احمقی! گفت: اگر من احمق نبودمی ولدالزنا بودمی!</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>عیب مادر بود ار فرزندی</p></div>
<div class="m2"><p>خلق و خویش نه به وفق پدر است</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>گوش استر که دراز است گواست</p></div>
<div class="m2"><p>کش نه اسب است پدر بلکه خر است</p></div></div>